String Object

The String object is used to manipulate a stored piece of text.

String objects are created with new String().
Syntax
var txt = new String(string);

or more simply:
var txt = string;

For a tutorial about the String object, read our JavaScript String Object tutorial.
String Object Properties
Property 	Description
constructor 	Returns the function that created the String object's prototype
length 	Returns the length of a string
prototype 	Allows you to add properties and methods to an object
String Object Methods
Method 	Description
charAt() 	Returns the character at the specified index
charCodeAt() 	Returns the Unicode of the character at the specified index
concat() 	Joins two or more strings, and returns a copy of the joined strings
fromCharCode() 	Converts Unicode values to characters
indexOf() 	Returns the position of the first found occurrence of a specified value in a string
lastIndexOf() 	Returns the position of the last found occurrence of a specified value in a string
match() 	Searches for a match between a regular expression and a string, and returns the matches
replace() 	Searches for a match between a substring (or regular expression) and a string, and replaces the matched substring with a new substring
search() 	Searches for a match between a regular expression and a string, and returns the position of the match
slice() 	Extracts a part of a string and returns a new string
split() 	Splits a string into an array of substrings
substr() 	Extracts the characters from a string, beginning at a specified start position, and through the specified number of character
substring() 	Extracts the characters from a string, between two specified indices
toLowerCase() 	Converts a string to lowercase letters
toUpperCase() 	Converts a string to uppercase letters
valueOf() 	Returns the primitive value of a String object
String HTML Wrapper Methods

The HTML wrapper methods return the string wrapped inside the appropriate HTML tag.
Method 	Description
anchor() 	Creates an anchor
big() 	Displays a string using a big font
blink() 	Displays a blinking string
bold() 	Displays a string in bold
fixed() 	Displays a string using a fixed-pitch font
fontcolor() 	Displays a string using a specified color
fontsize() 	Displays a string using a specified size
italics() 	Displays a string in italic
link() 	Displays a string as a hyperlink
small() 	Displays a string using a small font
strike() 	Displays a string with a strikethrough
sub() 	Displays a string as subscript text
sup() 	Displays a string as superscript text